法律專家:法庭之戰，美斯贏面大過巴塞

法律專家認為美斯能夠勝訴

巴塞球會和美斯（Lionel Messi）之間的爭執不斷升級，儘管巴塞認為美斯必須支付7億違約金才能離隊，但才能夠法律層面上看，最終結果很可能會對美斯有利。

拉里奧哈大學的法學教授，拉里奧哈仲裁法院成員祖安-拉蒙-利本巴納就認為，如果鬧上法院，美斯很可能會勝訴。

巴塞聲稱美斯行使自由離隊條款權力的截止日期為6月10日，但美斯並沒有這麼做，因此巴塞便預設美斯自動續約至2021年6月30日；但美斯的律師則認為，由於疫情原因比賽被推遲，因此終止期限還沒到。

利本巴納表示，如果合約中明確表明了6月10日這個日期，那麼巴塞還有可能將會勝訴，但如果沒有，那麼「美斯方面可以對此做出解釋，最終判罰將會對美斯十分有利。」

這條法律對美斯方有利

利本巴納還表示，美斯合約中條款的本意應該不是規定具體的到期日期，而是意指在賽季比賽結束的「X天之內」，這樣的話，將對美斯十分有利。這種情況下，按照《西班牙民法典》第1281條，「如果合約中的措辭和締約方的意圖相悖，則以締約方的意圖為準。」

「美斯的律師回憶說，巴塞上季踢的最後一場比賽的日期為8月23日，因此他們還有時間來行使合約中的單方面終止合約條款。如果美斯的律師能夠證明，雙方的本來意圖是在歐聯結束之後，給予美斯一定的時間去做決定，那麼美斯將大概率能夠勝訴。」

曼城科水俾美斯打實贏

想睇條毒撚上法庭 比人問到口窒窒個樣

Bro u r funny

合約一部分，點都諗唔明如果合約extend，個clause會唔extend

親你是芬尼

??

上面咩梗

法律我唔撚識,
但講道德
肺炎唔計埋落去勁仆街，你試吓美斯6月走唔肯留到8月實比人屌撚死

Bro u fun fun

Bro u r fuckly

巴塞: 美斯...石頭...腳

而是意指在賽季比賽結束的「X天之內
咁一定係8月啦

如果講明6月10又唔同
就算講明6月10
佢未完季話會走
咁就好似gotze咁(仲要係世一，點都比人屌得勁過gotze好多)

根本就巴塞仆街，簽果陣就話每年比美斯季尾考慮走
真係走就賴武肺

都踢咗咁多年 一啲人情味都冇

美斯都幾討厭

想睇疤輸完官司 無錢落袋 美斯Free走
再蝕埋堂費

討乜撚野厭
就算唔係佢fans都知美斯幫巴拎過幾多獎

輸唔起的球霸

bartomeu:我呢幾年先黎，同美斯無親

唔知